虛構禁室培慾惹恐慌 警拘22歲網民

警方昨日接獲多個報案，指發現有人在本月15日在網上討論區張貼文章及多張相片，相片中的女子懷疑被襲擊及非法禁錮。網絡安全及科技罪案調查科人員經深入調查後，相信沒有相關案件發生，於昨日晚上約7時在長沙灣一單位，拘捕一名22歲姓賴本地男子，涉嫌有犯罪
或不誠實意圖而取用電腦及浪費警力。被捕男子現正被扣留調查。

被捕青年上周起於網上論壇發文，內容指不滿一名「出租女友」收錢後，拒絕提供性服務及拍攝淫照，其後將少女「起底」，並威逼她到住所留宿，否則通知其學校及父母她任出租女友一事。

被捕青年上載多張女子遭手銬鐵鏈禁錮及凌辱的照片，繪形繪聲描述數度找少女到住所凌辱的過程。雖然原文有加上「頭盔：此post內容純屬虛構」，但事件仍引起網友不安，擔憂屬實，於是轉載至高登討論區，事件疑幻疑真，網上關注，多名網友先後報警。

網友Eason表示，在瀏覽高登得悉事件，「好不安、唔尋常」，他認為疑犯所說有太多細節，並涉及違法行為，疑犯更指到新年後才會放過少女，認為事態嚴重，於是前往深水埗警署報警。

香港 ?

琴日先睇完個post
今日就拉人
咁到底真定假？
條女又去左邊？